# Backend messages for SysManage - ko
# Copyright (C) 2024 SysManage
# This file is distributed under the same license as the SysManage package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-04 11:51-0400\n"
"Language: ko\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"

#: backend/security/communication_security.py:112
msgid "Invalid token signature"
msgstr "잘못된 토큰 서명"

#: backend/security/communication_security.py:118
msgid "Token expired"
msgstr "토큰 만료"

#: backend/security/communication_security.py:137
#, fuzzy
msgid "Malformed token"
msgstr "만료된 토큰입니다."

#: backend/security/communication_security.py:328
msgid "Encrypted data expired"
msgstr "암호화된 데이터 만료"

#: backend/security/communication_security.py:339
msgid "Invalid signature"
msgstr "잘못된 서명"

#: backend/security/communication_security.py:346
#, python-format
msgid "Decryption failed: %s"
msgstr "복호화 실패: %s"

#: backend/auth/auth_bearer.py:33
msgid "Invalid authentication scheme."
msgstr "잘못된 인증 방식입니다."

#: backend/auth/auth_bearer.py:36
msgid "Expired token."
msgstr "만료된 토큰입니다."

#: backend/auth/auth_bearer.py:40
msgid "Invalid authorization code."
msgstr "잘못된 권한 부여 코드입니다."

#: backend/auth/auth_bearer.py:69
msgid "Could not validate credentials"
msgstr "자격 증명을 검증할 수 없습니다"

#: backend/api/host_utils.py:25 backend/api/host_utils.py:38
#: backend/api/host_utils.py:58 backend/api/host_utils.py:108
#: backend/api/host_utils.py:150 backend/api/host_utils.py:186
#: backend/api/host_utils.py:242 backend/api/host_utils.py:294
#: backend/api/host.py:98 backend/api/host.py:258 backend/api/host.py:295
#: backend/api/host.py:350 backend/api/host.py:392 backend/api/host.py:428
#: backend/api/host.py:462 backend/api/host.py:582 backend/api/host.py:696
#: backend/api/host.py:736 backend/api/updates.py:103
#: backend/api/updates.py:235 backend/api/updates.py:552
#: backend/api/certificates.py:72 backend/api/certificates.py:115
msgid "Host not found"
msgstr "호스트를 찾을 수 없습니다"

#: backend/api/host_utils.py:45 backend/api/certificates.py:75
#, fuzzy
msgid "Host is not approved"
msgstr "호스트가 승인되지 않았습니다"

#: backend/api/auth.py:119
msgid "Account is locked due to too many failed login attempts"
msgstr "로그인 시도 실패가 너무 많아 계정이 잠겼습니다"

#: backend/api/auth.py:170
msgid "Account locked due to too many failed login attempts"
msgstr "로그인 시도 실패가 너무 많아 계정이 잠김"

#: backend/api/auth.py:179
msgid "Invalid username or password"
msgstr "잘못된 사용자명 또는 비밀번호"

#: backend/api/user.py:51 backend/api/user.py:100 backend/api/user.py:132
#: backend/api/user.py:164 backend/api/user.py:282 backend/api/user.py:332
#: backend/api/profile.py:58 backend/api/profile.py:89
#, fuzzy
msgid "User not found"
msgstr "사용자를 찾을 수 없습니다"

#: backend/api/user.py:233
msgid "User already exists"
msgstr "사용자가 이미 존재합니다"

#: backend/api/fleet.py:80
#, python-format
msgid "Agent with hostname %s not found"
msgstr "호스트명 %s의 에이전트를 찾을 수 없습니다"

#: backend/api/fleet.py:96 backend/api/fleet.py:126 backend/api/fleet.py:159
#: backend/api/fleet.py:194 backend/api/fleet.py:224 backend/api/fleet.py:251
#, python-format
msgid "Agent %s is not connected"
msgstr "에이전트 %s가 연결되지 않음"

#: backend/api/fleet.py:107
#, python-format
msgid "Failed to send command to %s"
msgstr "%s로 명령 전송 실패"

#: backend/api/fleet.py:113
#, python-brace-format
msgid "Command {command_type} sent to {hostname}"
msgstr "명령 {command_type}을 {hostname}에 전송했습니다"

#: backend/api/fleet.py:141
#, python-format
msgid "Failed to send shell command to %s"
msgstr "%s로 셸 명령 전송 실패"

#: backend/api/fleet.py:148
#, python-brace-format
msgid "Shell command sent to {hostname}"
msgstr "셸 명령을 {hostname}에 전송했습니다"

#: backend/api/fleet.py:174
#, python-format
msgid "Failed to send install command to %s"
msgstr "%s로 설치 명령 전송 실패"

#: backend/api/fleet.py:181
#, python-brace-format
msgid "Package installation command sent to {hostname}"
msgstr "패키지 설치 명령을 {hostname}에 전송했습니다"

#: backend/api/fleet.py:206
#, python-format
msgid "Failed to send restart command to %s"
msgstr "%s로 재시작 명령 전송 실패"

#: backend/api/fleet.py:213
#, python-brace-format
msgid "Service restart command sent to {hostname}"
msgstr "서비스 재시작 명령을 {hostname}에 전송했습니다"

#: backend/api/fleet.py:234
#, python-format
msgid "Failed to send update command to %s"
msgstr "%s로 업데이트 명령 전송 실패"

#: backend/api/fleet.py:240
#, python-brace-format
msgid "System update command sent to {hostname}"
msgstr "시스템 업데이트 명령을 {hostname}에 전송했습니다"

#: backend/api/fleet.py:261
#, python-format
msgid "Failed to send reboot command to %s"
msgstr "%s로 재부팅 명령 전송 실패"

#: backend/api/fleet.py:267
#, python-brace-format
msgid "Reboot command sent to {hostname}"
msgstr "재부팅 명령을 {hostname}에 전송했습니다"

#: backend/api/fleet.py:286
#, python-brace-format
msgid "Command {command_type} broadcast to {sent_count} agents"
msgstr "명령 {command_type}을 {sent_count}개 에이전트에 브로드캐스트했습니다"

#: backend/api/fleet.py:312
#, python-brace-format
msgid "Shell command broadcast to {sent_count} agents"
msgstr "셸 명령을 {sent_count}개 에이전트에 브로드캐스트했습니다"

#: backend/api/fleet.py:332
#, python-format
msgid "No agents found for platform %s"
msgstr "플랫폼 %s에 대한 에이전트를 찾을 수 없습니다"

#: backend/api/fleet.py:341
#, python-brace-format
msgid "Command {command_type} sent to {sent_count} {platform} agents"
msgstr ""
"명령 {command_type}을 {sent_count}개 {platform} 에이전트에 전송했습니다"

#: backend/api/host.py:156
msgid "Host already exists"
msgstr "호스트가 이미 존재합니다"

#: backend/api/host.py:299 backend/api/host.py:354
msgid "Host is not in pending status"
msgstr "호스트가 대기 상태가 아닙니다"

#: backend/api/host.py:405 backend/api/host.py:441 backend/api/host.py:595
#: backend/api/host.py:709 backend/api/host.py:747
msgid "Agent is not connected"
msgstr "에이전트가 연결되지 않았습니다"

#: backend/api/host.py:407
msgid "OS version update requested"
msgstr "OS 버전 업데이트가 요청되었습니다"

#: backend/api/host.py:443
#, fuzzy
msgid "Updates check requested"
msgstr "업데이트 확인이 요청되었습니다"

#: backend/api/host.py:544
msgid "Hardware information updated successfully"
msgstr "하드웨어 정보가 성공적으로 업데이트되었습니다"

#: backend/api/host.py:597
msgid "Hardware update requested"
msgstr "하드웨어 업데이트가 요청되었습니다"

#: backend/api/host.py:711
msgid "User access update requested"
msgstr "사용자 액세스 업데이트가 요청되었습니다"

#: backend/api/host.py:749
msgid "Software inventory update requested"
msgstr "소프트웨어 인벤토리 업데이트가 요청되었습니다"

#: backend/api/config_management.py:77
msgid "Configuration pushed to all agents"
msgstr "모든 에이전트에 구성을 푸시했습니다"

#: backend/api/config_management.py:89
msgid "Configuration pushed successfully"
msgstr "구성이 성공적으로 푸시되었습니다"

#: backend/api/config_management.py:93
#, fuzzy
msgid "Agent not found or unreachable"
msgstr "에이전트를 찾을 수 없거나 접근할 수 없습니다"

#: backend/api/config_management.py:101
msgid "Configuration pushed to platform agents"
msgstr "플랫폼 에이전트에 구성을 푸시했습니다"

#: backend/api/config_management.py:108
msgid "Must specify target_hostname, target_platform, or push_to_all"
msgstr "target_hostname, target_platform, 또는 push_to_all을 지정해야 합니다"

#: backend/api/config_management.py:193
msgid "Configuration acknowledgment processed"
msgstr "구성 확인 응답을 처리했습니다"

#: backend/api/updates.py:143
#, python-format
msgid "Failed to store updates: %s"
msgstr "업데이트 저장 실패: %s"

#: backend/api/updates.py:216
#, python-format
msgid "Failed to get update summary: %s"
msgstr "업데이트 요약 가져오기 실패: %s"

#: backend/api/updates.py:298
#, python-format
msgid "Failed to get host updates: %s"
msgstr "호스트 업데이트 가져오기 실패: %s"

#: backend/api/updates.py:378
#, python-format
msgid "Failed to get updates: %s"
msgstr "업데이트 가져오기 실패: %s"

#: backend/api/updates.py:425
#, fuzzy
msgid "Host not found or inactive"
msgstr "호스트를 찾을 수 없거나 비활성 상태입니다"

#: backend/api/updates.py:455
msgid "No matching updates found for specified packages"
msgstr "지정된 패키지에 대한 일치하는 업데이트를 찾을 수 없습니다"

#: backend/api/updates.py:502
msgid "Update execution started"
msgstr "업데이트 실행이 시작되었습니다"

#: backend/api/updates.py:513
#, python-format
msgid "Failed to send command: %s"
msgstr "명령 전송 실패: %s"

#: backend/api/updates.py:521
#, python-format
msgid "Failed to send update command: %s"
msgstr "업데이트 명령 전송 실패: %s"

#: backend/api/updates.py:534
#, python-format
msgid "Failed to execute updates: %s"
msgstr "업데이트 실행 실패: %s"

#: backend/api/updates.py:589
#, python-format
msgid "Failed to get execution log: %s"
msgstr "실행 로그 가져오기 실패: %s"

#: backend/api/updates.py:609
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get update results: %s"
msgstr "업데이트 가져오기 실패: %s"

#: backend/api/certificates.py:32
#, python-format
msgid "Failed to get server fingerprint: %s"
msgstr "서버 지문 가져오기 실패: %s"

#: backend/api/certificates.py:51
#, python-format
msgid "Failed to get CA certificate: %s"
msgstr "CA 인증서 가져오기 실패: %s"

#: backend/api/agent.py:65
msgid "Rate limit exceeded"
msgstr "속도 제한 초과"

#: backend/api/agent.py:141
#, fuzzy
msgid "Host not approved"
msgstr "호스트가 승인되지 않았습니다"

#: backend/api/agent.py:157
#, python-brace-format
msgid "Host {hostname} registered successfully"
msgstr "호스트 {hostname}가 성공적으로 등록되었습니다"

#: backend/api/agent.py:166
msgid "Hostname is required for registration"
msgstr "등록에 호스트명이 필요합니다"

#: backend/api/agent.py:345
msgid "os_version_updated"
msgstr "OS 버전이 업데이트되었습니다"

#: backend/api/agent.py:470
msgid "hardware_updated"
msgstr "하드웨어가 업데이트되었습니다"

#: backend/api/agent.py:577
msgid "user_access_updated"
msgstr "사용자 액세스가 업데이트되었습니다"

#: backend/api/agent.py:647
msgid "software_inventory_updated"
msgstr "소프트웨어 인벤토리가 업데이트되었습니다"

#: backend/api/agent.py:855
#, python-format
msgid "Authentication failed: %s"
msgstr "인증 실패: %s"

#: backend/api/agent.py:860
msgid "Authentication token required"
msgstr "인증 토큰이 필요합니다"

#: backend/api/agent.py:888
msgid "Message failed security validation"
msgstr "메시지 보안 검증 실패"

#: backend/api/agent.py:1004
msgid "Message must be valid JSON"
msgstr "메시지는 유효한 JSON이어야 합니다"

# Tag management messages
msgid "Failed to fetch tags: %(error)s"
msgstr "태그 가져오기 실패: %(error)s"

msgid "Tag with this name already exists"
msgstr "이 이름의 태그가 이미 존재합니다"

msgid "Tag not found"
msgstr "태그를 찾을 수 없습니다"

msgid "Host not found"
msgstr "호스트를 찾을 수 없습니다"

msgid "Tag already associated with this host"
msgstr "태그가 이미 이 호스트와 연결되어 있습니다"

msgid "Tag added to host successfully"
msgstr "태그가 호스트에 성공적으로 추가되었습니다"

msgid "Tag not associated with this host"
msgstr "태그가 이 호스트와 연결되어 있지 않습니다"

msgid "Failed to create tag: %(error)s"
msgstr "태그 생성 실패: %(error)s"

msgid "Failed to update tag: %(error)s"
msgstr "태그 업데이트 실패: %(error)s"

msgid "Failed to delete tag: %(error)s"
msgstr "태그 삭제 실패: %(error)s"

msgid "Failed to fetch tag hosts: %(error)s"
msgstr "태그 호스트 가져오기 실패: %(error)s"

msgid "Failed to add tag to host: %(error)s"
msgstr "호스트에 태그 추가 실패: %(error)s"

msgid "Failed to remove tag from host: %(error)s"
msgstr "호스트에서 태그 제거 실패: %(error)s"

msgid "Failed to fetch host tags: %(error)s"
msgstr "호스트 태그 가져오기 실패: %(error)s"

# Reports-related strings
msgid "Generated"
msgstr "생성됨"

msgid "Total Hosts"
msgstr "총 호스트 수"

msgid "Total Users"
msgstr "총 사용자 수"

msgid "No hosts are currently registered in the system."
msgstr "현재 시스템에 등록된 호스트가 없습니다."

msgid "No users are currently registered in the system."
msgstr "현재 시스템에 등록된 사용자가 없습니다."

msgid "Hostname"
msgstr "호스트명"

msgid "FQDN"
msgstr "FQDN"

msgid "IPv4"
msgstr "IPv4"

msgid "IPv6"
msgstr "IPv6"

msgid "OS"
msgstr "운영체제"

msgid "Version"
msgstr "버전"

msgid "Status"
msgstr "상태"

msgid "Last Seen"
msgstr "마지막 확인"

msgid "Tags"
msgstr "태그"

msgid "No tags"
msgstr "태그 없음"

msgid "User ID"
msgstr "사용자 ID"

msgid "First Name"
msgstr "이름"

msgid "Last Name"
msgstr "성"

msgid "Last Access"
msgstr "마지막 접근"

msgid "Account Security"
msgstr "계정 보안"

msgid "Active"
msgstr "활성"

msgid "Inactive"
msgstr "비활성"

msgid "Locked"
msgstr "잠김"

msgid "Normal"
msgstr "정상"

msgid "Never"
msgstr "없음"

msgid "N/A"
msgstr "해당없음"

msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

msgid "failed attempts"
msgstr "실패한 시도"

msgid "Registered Hosts"
msgstr "등록된 호스트"

msgid "Hosts with Tags"
msgstr "태그가 있는 호스트"

msgid "SysManage Users"
msgstr "SysManage 사용자"

msgid "Report type '{report_type}' not found"
msgstr "보고서 유형 '{report_type}'을 찾을 수 없음"

msgid "Error generating report: {error}"
msgstr "보고서 생성 오류: {error}"

msgid "PDF generation not available"
msgstr "PDF 생성 사용 불가"

msgid "PDF generation is not available. Please install reportlab package."
msgstr "PDF 생성을 사용할 수 없습니다. reportlab 패키지를 설치하세요."

# OS Version Upgrade related strings

msgid "Invalid package managers for OS upgrades: {}"
msgstr "OS 업그레이드에 유효하지 않은 패키지 관리자: {}"

msgid "No OS upgrades available for this host"
msgstr "이 호스트에 사용 가능한 OS 업그레이드가 없습니다"

msgid "OS upgrade command sent successfully"
msgstr "OS 업그레이드 명령이 성공적으로 전송되었습니다"

msgid "Failed to send OS upgrade command to host"
msgstr "호스트에 OS 업그레이드 명령 전송 실패"

msgid "Operating System Upgrades"
msgstr "운영 체제 업그레이드"

msgid "OS Upgrade Available"
msgstr "OS 업그레이드 사용 가능"

msgid "Apply OS Upgrade"
msgstr "OS 업그레이드 적용"

msgid "Execute OS Upgrades"
msgstr "OS 업그레이드 실행"

msgid "OS upgrade requires system reboot"
msgstr "OS 업그레이드는 시스템 재부팅이 필요합니다"

msgid "Current OS Version"
msgstr "현재 OS 버전"

msgid "Available OS Version"
msgstr "사용 가능한 OS 버전"

msgid "OS Upgrade Type"
msgstr "OS 업그레이드 유형"

msgid "Ubuntu Release Upgrade"
msgstr "Ubuntu 릴리스 업그레이드"

msgid "Fedora Version Upgrade"
msgstr "Fedora 버전 업그레이드"

msgid "openSUSE Distribution Upgrade"
msgstr "openSUSE 배포판 업그레이드"

msgid "macOS Version Upgrade"
msgstr "macOS 버전 업그레이드"

msgid "Windows Feature Update"
msgstr "Windows 기능 업데이트"

msgid "OpenBSD System Upgrade"
msgstr "OpenBSD 시스템 업그레이드"

msgid "FreeBSD Version Upgrade"
msgstr "FreeBSD 버전 업그레이드"

msgid "Upgrade Size"
msgstr "업그레이드 크기"

msgid "Security Update"
msgstr "보안 업데이트"

msgid "System Reboot Required"
msgstr "시스템 재부팅 필요"

msgid "Confirm OS Upgrade"
msgstr "OS 업그레이드 확인"

msgid "This action will upgrade the operating system and require a system reboot. Continue?"
msgstr "이 작업은 운영 체제를 업그레이드하고 시스템 재부팅이 필요합니다. 계속하시겠습니까?"

msgid "OS upgrades are always security updates"
msgstr "OS 업그레이드는 항상 보안 업데이트입니다"

msgid "View OS Upgrades"
msgstr "OS 업그레이드 보기"

msgid "Filter by OS Type"
msgstr "OS 유형별 필터링"

msgid "All OS Types"
msgstr "모든 OS 유형"

msgid "Ubuntu/Debian"
msgstr "Ubuntu/Debian"

msgid "Fedora"
msgstr "Fedora"

msgid "openSUSE"
msgstr "openSUSE"

msgid "macOS"
msgstr "macOS"

msgid "Windows"
msgstr "Windows"

msgid "OpenBSD"
msgstr "OpenBSD"

msgid "FreeBSD"
msgstr "FreeBSD"

msgid "Failed to retrieve package summary: %s"
msgstr "패키지 요약 검색 실패: %s"

msgid "Failed to retrieve package managers: %s"
msgstr "패키지 관리자 검색 실패: %s"

msgid "Failed to search packages: %s"
msgstr "패키지 검색 실패: %s"

msgid "Failed to retrieve OS versions: %s"
msgstr "운영체제 버전 검색 실패: %s"

msgid "Failed to retrieve packages for manager %s: %s"
msgstr "관리자 %s의 패키지 검색 실패: %s"

msgid "Failed to process available packages: %s"
msgstr "사용 가능한 패키지 처리 실패: %s"

msgid "Host not registered"
msgstr "호스트가 등록되지 않음"

msgid "Host not found"
msgstr "호스트를 찾을 수 없음"













msgid "Host Firewall Status"
msgstr "호스트 방화벽 상태"

msgid "Open-Source Antivirus Status"
msgstr "오픈 소스 백신 상태"

msgid "Commercial Antivirus Status"
msgstr "상용 백신 상태"

msgid "No hosts with firewall status found."
msgstr "방화벽 상태가 있는 호스트를 찾을 수 없습니다."

msgid "Firewall Software"
msgstr "방화벽 소프트웨어"

msgid "No hosts with open-source antivirus found."
msgstr "오픈 소스 백신이 있는 호스트를 찾을 수 없습니다."

msgid "Antivirus Software"
msgstr "백신 소프트웨어"

msgid "Install Path"
msgstr "설치 경로"

msgid "No hosts with commercial antivirus found."
msgstr "상용 백신이 있는 호스트를 찾을 수 없습니다."

msgid "Product Name"
msgstr "제품 이름"

msgid "Product Version"
msgstr "제품 버전"

msgid "Signature Version"
msgstr "서명 버전"

msgid "Real-Time Protection"
msgstr "실시간 보호"

msgid "Service Status"
msgstr "서비스 상태"

msgid "Last Updated"
msgstr "마지막 업데이트"

msgid "User Security Roles (RBAC)"
msgstr "사용자 보안 역할 (RBAC)"

msgid "No security roles assigned"
msgstr "보안 역할이 할당되지 않음"

msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

msgid "OS Version"
msgstr "OS 버전"

msgid "IPv4 Ports"
msgstr "IPv4 포트"

msgid "IPv6 Ports"
msgstr "IPv6 포트"

msgid "Audit Log"
msgstr "감사 로그"

msgid "Total Entries"
msgstr "총 항목 수"

msgid "No audit log entries found."
msgstr "감사 로그 항목을 찾을 수 없습니다."

msgid "Timestamp"
msgstr "타임스탬프"

msgid "Entity Type"
msgstr "엔티티 유형"

msgid "Entity Name"
msgstr "엔티티 이름"

msgid "Result"
msgstr "결과"

msgid "Description"
msgstr "설명"

msgid "System"
msgstr "시스템"

msgid "Action"
msgstr "작업"

msgid "User"
msgstr "사용자"

msgid "User not found"
msgstr "사용자를 찾을 수 없음"

msgid "Permission denied: ENABLE_GRAYLOG_INTEGRATION role required"
msgstr "권한 거부: ENABLE_GRAYLOG_INTEGRATION 역할이 필요합니다"

msgid "Selected host does not have Graylog server role"
msgstr "선택한 호스트에 Graylog 서버 역할이 없습니다"

msgid "Failed to securely store API token"
msgstr "API 토큰을 안전하게 저장하지 못했습니다"

msgid "Graylog integration settings updated successfully"
msgstr "Graylog 통합 설정이 성공적으로 업데이트되었습니다"

msgid "Graylog integration has not been configured"
msgstr "Graylog 통합이 구성되지 않았습니다"

msgid "Graylog integration is not enabled"
msgstr "Graylog 통합이 활성화되지 않았습니다"

msgid "Error retrieving Graylog URL: %s"
msgstr "Graylog URL 검색 오류: %s"

msgid "Graylog URL is not configured"
msgstr "Graylog URL이 구성되지 않았습니다"

msgid "Connection timeout - Graylog server may be unreachable"
msgstr "연결 시간 초과 - Graylog 서버에 연결할 수 없을 수 있습니다"

msgid "Connection failed - Graylog server may be down or unreachable"
msgstr "연결 실패 - Graylog 서버가 다운되었거나 연결할 수 없을 수 있습니다"

msgid "Unexpected error checking Graylog health"
msgstr "Graylog 상태 확인 중 예기치 않은 오류 발생"

# Message acknowledgment strings
msgid "Marked message as sent (awaiting ack): %s"
msgstr "메시지를 전송됨으로 표시 (확인 대기 중): %s"

msgid "Cannot acknowledge unknown message: %s"
msgstr "알 수 없는 메시지를 확인할 수 없습니다: %s"

msgid "Message %s not in SENT status (is %s), skipping ack"
msgstr "메시지 %s이(가) 전송됨 상태가 아님 (%s임), 확인 건너뜀"

msgid "Message acknowledged by agent: %s"
msgstr "에이전트가 메시지를 확인함: %s"

msgid "Retrying unacknowledged message %s (was sent at %s)"
msgstr "확인되지 않은 메시지 %s 재시도 (%s에 전송됨)"

msgid "Scheduled %d unacknowledged messages for retry"
msgstr "%d개의 확인되지 않은 메시지를 재시도 예약함"

msgid "Error retrying unacknowledged messages: %s"
msgstr "확인되지 않은 메시지 재시도 오류: %s"

msgid "No acknowledgment received within %d seconds"
msgstr "%d초 이내에 확인을 받지 못함"

msgid "Failed to mark message %s as sent: %s"
msgstr "메시지 %s을(를) 전송됨으로 표시하지 못함: %s"

msgid "Failed to mark message %s as acknowledged: %s"
msgstr "메시지 %s을(를) 확인됨으로 표시하지 못함: %s"

# LXD Container Management strings

msgid "LXD is only supported on Linux hosts"
msgstr "LXD는 Linux 호스트에서만 지원됩니다"

msgid "Agent must be running with root privileges to initialize LXD"
msgstr "LXD를 초기화하려면 에이전트가 루트 권한으로 실행되어야 합니다"

msgid "LXD initialization requested"
msgstr "LXD 초기화가 요청되었습니다"

msgid "LXD initialization requested. The agent will install and configure LXD automatically."
msgstr "LXD 초기화가 요청되었습니다. 에이전트가 자동으로 LXD를 설치하고 구성합니다."

msgid "LXD initialized successfully"
msgstr "LXD가 성공적으로 초기화되었습니다"

msgid "VMM is only supported on OpenBSD hosts"
msgstr "VMM은 OpenBSD 호스트에서만 지원됩니다"

msgid "Agent must be running with root privileges to initialize VMM"
msgstr "VMM을 초기화하려면 에이전트가 루트 권한으로 실행되어야 합니다"

msgid "VMM initialization requested"
msgstr "VMM 초기화가 요청되었습니다"

msgid "VMM initialization requested. The agent will enable and start the vmd daemon."
msgstr "VMM 초기화가 요청되었습니다. 에이전트가 vmd 데몬을 활성화하고 시작합니다."

msgid "VM name is required for VMM virtual machines"
msgstr "VMM 가상 머신에는 VM 이름이 필요합니다"

msgid "VM name is required for KVM virtual machines"
msgstr "KVM 가상 머신에는 VM 이름이 필요합니다"

msgid "A child host named '%s' already exists on this host"
msgstr "이 호스트에 '%s'라는 이름의 자식 호스트가 이미 존재합니다"

msgid "Child host creation requested: %s (%s)"
msgstr "자식 호스트 생성 요청됨: %s (%s)"

# KVM/libvirt Virtual Machine Management strings

msgid "KVM is only supported on Linux hosts"
msgstr "KVM은 Linux 호스트에서만 지원됩니다"

msgid "Agent must be running with root privileges to initialize KVM"
msgstr "KVM을 초기화하려면 에이전트가 루트 권한으로 실행되어야 합니다"

msgid "KVM initialization requested"
msgstr "KVM 초기화가 요청되었습니다"

msgid "KVM initialization requested. The agent will install libvirt and configure KVM for virtual machine management."
msgstr "KVM 초기화가 요청되었습니다. 에이전트가 libvirt를 설치하고 가상 머신 관리를 위해 KVM을 구성합니다."

msgid "KVM/libvirt initialized successfully"
msgstr "KVM/libvirt가 성공적으로 초기화되었습니다"

# KVM Networking Configuration strings

msgid "KVM networking is only supported on Linux hosts"
msgstr "KVM 네트워킹은 Linux 호스트에서만 지원됩니다"

msgid "Agent must be running with root privileges to configure KVM networking"
msgstr "KVM 네트워킹을 구성하려면 에이전트가 루트 권한으로 실행되어야 합니다"

msgid "Bridge interface name is required for bridged networking mode"
msgstr "브리지 네트워킹 모드에는 브리지 인터페이스 이름이 필요합니다"

msgid "KVM networking configuration requested: %s mode"
msgstr "KVM 네트워크 구성이 요청되었습니다: %s 모드"

msgid "KVM networking configuration requested. The agent will configure the %s network."
msgstr "KVM 네트워크 구성이 요청되었습니다. 에이전트가 %s 네트워크를 구성합니다."

msgid "KVM networks are only available on Linux hosts"
msgstr "KVM 네트워크는 Linux 호스트에서만 사용할 수 있습니다"

msgid "KVM network list requested. Results will be returned shortly."
msgstr "KVM 네트워크 목록이 요청되었습니다. 결과가 곧 표시됩니다."

# Pro+ feature gate messages
msgid "Container/VM management requires a SysManage Professional+ license. Please upgrade to access this feature."
msgstr "컨테이너/VM 관리에는 SysManage Professional+ 라이선스가 필요합니다. 이 기능에 액세스하려면 업그레이드하세요."

msgid "Container lifecycle management requires a SysManage Professional+ license. Please upgrade to access this feature."
msgstr "컨테이너 수명 주기 관리에는 SysManage Professional+ 라이선스가 필요합니다. 이 기능에 액세스하려면 업그레이드하세요."

msgid "Secrets management requires a SysManage Professional+ license. Please upgrade to access this feature."
msgstr "시크릿 관리에는 SysManage Professional+ 라이선스가 필요합니다. 이 기능에 액세스하려면 업그레이드하세요."

msgid "Secrets deployment requires a SysManage Professional+ license. Please upgrade to access this feature."
msgstr "시크릿 배포에는 SysManage Professional+ 라이선스가 필요합니다. 이 기능에 액세스하려면 업그레이드하세요."

msgid "Report generation requires a SysManage Professional+ license. Please upgrade to access this feature."
msgstr "보고서 생성에는 SysManage Professional+ 라이선스가 필요합니다. 이 기능에 액세스하려면 업그레이드하세요."

msgid "Audit log export requires a SysManage Professional+ license. Please upgrade to access CSV, JSON, CEF, and LEEF export formats."
msgstr "감사 로그 내보내기에는 SysManage Professional+ 라이선스가 필요합니다. CSV, JSON, CEF 및 LEEF 내보내기 형식에 액세스하려면 업그레이드하세요."

msgid "Use /api/v1/audit/export with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/audit/export를 사용하세요"

msgid "Child host not found"
msgstr "하위 호스트를 찾을 수 없습니다"

msgid "Child host refresh requested"
msgstr "하위 호스트 새로고침이 요청되었습니다"

msgid "Report"
msgstr "보고서"

# Pro+ redirect messages
msgid "Use /api/v1/reports/view/{report_type} with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/reports/view/{report_type}를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/reports/generate/{report_type} with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/reports/generate/{report_type}를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/secrets with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/secrets를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/secrets/{secret_id} with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/secrets/{secret_id}를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/secrets/{secret_id}/content with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/secrets/{secret_id}/content를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/secrets/ssh-keys with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/secrets/ssh-keys를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/secrets/types with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/secrets/types를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/secrets/deploy-ssh-keys with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/secrets/deploy-ssh-keys를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/secrets/deploy-certificates with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/secrets/deploy-certificates를 사용하세요"

# Scheduled report delivery messages
msgid "Scheduled report created successfully"
msgstr "예약 보고서가 성공적으로 생성되었습니다"

msgid "Scheduled report updated successfully"
msgstr "예약 보고서가 성공적으로 업데이트되었습니다"

msgid "Scheduled report deleted successfully"
msgstr "예약 보고서가 성공적으로 삭제되었습니다"

msgid "Scheduled report not found"
msgstr "예약 보고서를 찾을 수 없습니다"

msgid "Scheduled report executed successfully"
msgstr "예약 보고서가 성공적으로 실행되었습니다"

msgid "Invalid schedule type"
msgstr "잘못된 일정 유형"

msgid "Invalid output format"
msgstr "잘못된 출력 형식"

# Audit retention policy messages
msgid "Retention policy created successfully"
msgstr "보존 정책이 성공적으로 생성되었습니다"

msgid "Retention policy updated successfully"
msgstr "보존 정책이 성공적으로 업데이트되었습니다"

msgid "Retention policy deleted successfully"
msgstr "보존 정책이 성공적으로 삭제되었습니다"

msgid "Retention policy not found"
msgstr "보존 정책을 찾을 수 없습니다"

msgid "Retention policy executed successfully"
msgstr "보존 정책이 성공적으로 실행되었습니다"

msgid "Retention days must be between 1 and 3650"
msgstr "보존 일수는 1에서 3650 사이여야 합니다"

msgid "Invalid retention action"
msgstr "잘못된 보존 작업"

# Audit archival messages
msgid "Audit entries archived successfully"
msgstr "감사 항목이 성공적으로 보관되었습니다"

msgid "Audit entries deleted by retention policy"
msgstr "보존 정책에 의해 감사 항목이 삭제되었습니다"

msgid "No audit entries matched the retention criteria"
msgstr "보존 기준에 일치하는 감사 항목이 없습니다"

# Pro+ redirect messages for new features
msgid "Use /api/v1/reports/schedules with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/reports/schedules를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/audit/retention-policies with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/audit/retention-policies를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/audit/archive with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/audit/archive를 사용하세요"

# Scheduled report delivery messages
msgid "Scheduled report delivered successfully"
msgstr "예약 보고서가 성공적으로 전달되었습니다"

msgid "Failed to deliver scheduled report"
msgstr "예약 보고서 전달에 실패했습니다"

msgid "Report dispatch to channel failed"
msgstr "채널로의 보고서 전송에 실패했습니다"

# Secret deployment messages
msgid "SSH keys deployed successfully"
msgstr "SSH 키가 성공적으로 배포되었습니다"

msgid "Failed to deploy SSH keys"
msgstr "SSH 키 배포에 실패했습니다"

msgid "Certificates deployed successfully"
msgstr "인증서가 성공적으로 배포되었습니다"

msgid "Failed to deploy certificates"
msgstr "인증서 배포에 실패했습니다"

msgid "Secret deployment queued"
msgstr "시크릿 배포가 대기열에 추가되었습니다"

# Rotation schedule messages
msgid "Rotation schedule created"
msgstr "순환 일정이 생성되었습니다"

msgid "Rotation schedule updated"
msgstr "순환 일정이 업데이트되었습니다"

msgid "Rotation schedule deleted"
msgstr "순환 일정이 삭제되었습니다"

msgid "Rotation schedule not found"
msgstr "순환 일정을 찾을 수 없습니다"

msgid "Rotation executed successfully"
msgstr "순환이 성공적으로 실행되었습니다"

msgid "Failed to execute rotation"
msgstr "순환 실행에 실패했습니다"

# Container action messages
msgid "Container action queued"
msgstr "컨테이너 작업이 대기열에 추가되었습니다"

msgid "Container not found"
msgstr "컨테이너를 찾을 수 없습니다"

msgid "Container creation queued"
msgstr "컨테이너 생성이 대기열에 추가되었습니다"

msgid "Parent host not found"
msgstr "부모 호스트를 찾을 수 없습니다"

msgid "Network configuration queued"
msgstr "네트워크 구성이 대기열에 추가되었습니다"

msgid "Container started"
msgstr "컨테이너가 시작되었습니다"

msgid "Container stopped"
msgstr "컨테이너가 중지되었습니다"

msgid "Container restarted"
msgstr "컨테이너가 재시작되었습니다"

msgid "Container deleted"
msgstr "컨테이너가 삭제되었습니다"

# Integrity verification messages
msgid "Integrity verification passed"
msgstr "무결성 검증을 통과했습니다"

msgid "Integrity verification failed"
msgstr "무결성 검증에 실패했습니다"

msgid "Integrity hash mismatch detected"
msgstr "무결성 해시 불일치가 감지되었습니다"

# Secret versioning messages
msgid "Secret version created"
msgstr "시크릿 버전이 생성되었습니다"

msgid "Secret not found"
msgstr "시크릿을 찾을 수 없습니다"

msgid "Secret deleted successfully"
msgstr "비밀이 성공적으로 삭제되었습니다"

msgid "Failed to retrieve secret content from vault"
msgstr "볼트에서 비밀 내용을 검색하지 못했습니다"

msgid "Failed to store secret in vault"
msgstr "볼트에 비밀을 저장하지 못했습니다"

msgid "Failed to update secret in vault"
msgstr "볼트에서 비밀을 업데이트하지 못했습니다"

msgid "Deleted {count} secrets"
msgstr "{count}개의 비밀이 삭제되었습니다"

# Pro+ redirect messages for new features
msgid "Use /api/v1/secrets/rotation-schedules with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/secrets/rotation-schedules를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/containers/create with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/containers/create를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/containers/{id}/action with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/containers/{id}/action를 사용하세요"

msgid "Use /api/v1/containers/{id}/network with Pro+ license"
msgstr "Pro+ 라이선스로 /api/v1/containers/{id}/network를 사용하세요"

# Child host lifecycle control messages
msgid "Child host start requested: %s"
msgstr "자식 호스트 시작이 요청되었습니다: %s"

msgid "Child host start requested"
msgstr "자식 호스트 시작이 요청되었습니다"

msgid "Child host stop requested: %s"
msgstr "자식 호스트 중지가 요청되었습니다: %s"

msgid "Child host stop requested"
msgstr "자식 호스트 중지가 요청되었습니다"

msgid "Child host restart requested: %s"
msgstr "자식 호스트 재시작이 요청되었습니다: %s"

msgid "Child host restart requested"
msgstr "자식 호스트 재시작이 요청되었습니다"

msgid "Child host deletion requested: %s"
msgstr "자식 호스트 삭제가 요청되었습니다: %s"

msgid "Child host deletion requested"
msgstr "자식 호스트 삭제가 요청되었습니다"

msgid "Distribution '%s %s' already exists for type '%s'"
msgstr "배포판 '%s %s'이(가) 유형 '%s'에 이미 존재합니다"

msgid "Distribution deleted"
msgstr "배포판이 삭제되었습니다"

msgid "Source %s failed: %s"
msgstr "소스 %s 실패: %s"

# Reboot orchestration messages (Phase 2.5 - Safe Parent Host Reboot)
#, python-format
msgid "Orchestrated reboot requires a SysManage Professional+ license. Please upgrade to access this feature."
msgstr "오케스트레이션 재부팅에는 SysManage Professional+ 라이선스가 필요합니다. 이 기능에 액세스하려면 업그레이드하세요."

msgid "No running child hosts found. Use the standard reboot endpoint instead."
msgstr "실행 중인 자식 호스트를 찾을 수 없습니다. 대신 표준 재부팅 엔드포인트를 사용하세요."

#, python-format
msgid "Orchestrated reboot initiated with %d running child host(s)"
msgstr "실행 중인 자식 호스트 %d개로 오케스트레이션 재부팅이 시작되었습니다"

msgid "Reboot orchestration not found"
msgstr "재부팅 오케스트레이션을 찾을 수 없습니다"

#, python-format
msgid "%d of %d child host(s) failed to restart"
msgstr "%d/%d개의 자식 호스트를 재시작하지 못했습니다"

# Phase 2: Agent Code Migration - Step descriptions

msgid "Launching LXD container"
msgstr "LXD 컨테이너 시작 중"

msgid "Waiting for container network"
msgstr "컨테이너 네트워크 대기 중"

msgid "Setting hostname"
msgstr "호스트 이름 설정 중"

msgid "Creating user"
msgstr "사용자 생성 중"

msgid "Setting user password"
msgstr "사용자 비밀번호 설정 중"

msgid "Adding user to sudo group"
msgstr "사용자를 sudo 그룹에 추가 중"

msgid "Installing sysmanage-agent"
msgstr "sysmanage-agent 설치 중"

msgid "Writing agent configuration"
msgstr "에이전트 구성 작성 중"

msgid "Starting sysmanage-agent service"
msgstr "sysmanage-agent 서비스 시작 중"

msgid "Installing WSL distribution"
msgstr "WSL 배포판 설치 중"

msgid "Waiting for WSL to be ready"
msgstr "WSL 준비 대기 중"

msgid "Configuring WSL systemd"
msgstr "WSL systemd 구성 중"

msgid "Restarting WSL instance"
msgstr "WSL 인스턴스 재시작 중"

msgid "Deploying files to host"
msgstr "호스트에 파일 배포 중"

msgid "Executing command sequence"
msgstr "명령 시퀀스 실행 중"

